\section{Сепарация нуклеиновых кислот} % (fold)
\label{sec:сепарация_нуклеиновых_кислот}

\input{src/chapter_1/applications}	% Области применения технологии
\input{src/chapter_1/methods}		% Методы очистки
\input{src/chapter_1/automation}	% Автоматизированные системы очистки на магнитных частицах

\Csubsection{Выводы по разделу}

Анализ литературы по теме сепарации нуклеиновых кислот показал преимущество метода с применением магнитных наночастиц перед остальными по следующим причинам:
\begin{itemize}
	\item невысокие требования к качеству исходного материала;
	\item низкий риск контаминации;
	\item высокая точность выделения НК;
	\item наибольшая пригодность к автоматизации.
\end{itemize}

Патентное исследование существующих разработок позволило выделить объекты управления в комплексах сепарации.
Как правило, магнитное поле, контролирующее магнитные частицы, прикладывается при помощи специального магнитного штатива.
Нагрев образцов производится с помощью нагревательного элемента и специального термоконтроллера.
Для чередования прикладывания магнитной и тепловой энергии, либо перемещают пробирки с образцами между зонами, либо перемещают магнитный штатив и нагревательный элемент.
Для перемещения применяются шаговые двигатели ввиду достигаемой высокой точности позиционирования, возможности высокой скорости передвижения, большого ресурса работы и простоты управления.

Для определения положения функциональных блоков в комплексах используются датчики положения, регистрирующие присутствие блока в одном из заданных положений.

\pagebreak